# Описание
 - Программа, разделяет **любую** секретную строку на N частей по схеме Шамира и восстанавливает ее при предъявлении любых T частей.
# Сборка
 - Для генерации ключией и шифрования используется библеотека Crypto++
 - Заходим в папку с проектом и прописываем команды
```sh
$ cmake .
$ make
```

# Аргументы командной строки:
Единственный аргумент указывающий режим работы программы:
```sh
# режим разделения
$ ./program split 
# режим восстановления
$ ./program recover
```

# Входные данные - mode split (stdin):
 - 1 строчка - **любая** секретная строка
 - 2 строчка - Два числа N, T, где 2 < T <= N < 100
# Выходные данные - mode split (stdout):
 - N строк, в каждой строке содержится кусочек разделенного секрета(в виде string) 
```sh
$ ./program split
#stdin:
CE47C04A097522D33B4B003B25DD7E8D7945EA52FA8931FD9AA55B315A39DC62
3 2
#stdout
0000000070CAF86B0B7A...D731605B194C11C23ECE28815EB36E6D8CDBEF6217CD
0000000127AEBEB29D1E...8909F238684CE3ACA3A6EE9CE97FE461CD12C086382A
00000002DE0275D927B3...6BCC449DFBC1F51F0493A4BA31A67A750FC4B0AA4803
```

# Входные данные - mode recover (stdin):
 - T или более строк с кусочками секрета(в каждой строке кусок секрета в том же формате что и вывод программы в режиме split)

# Выходные данные - mode recover (stdout):
 - Секретная строка, в таком же виде что и перед разделением 
```sh
$ ./program recover
#stdin:
0000000070CAF86B0B7A...D731605B194C11C23ECE28815EB36E6D8CDBEF6217CD
00000002DE0275D927B3...6BCC449DFBC1F51F0493A4BA31A67A750FC4B0AA4803
0000000127AEBEB29D1E...8909F238684CE3ACA3A6EE9CE97FE461CD12C086382A
#stdout:
CE47C04A097522D33B4B003B25DD7E8D7945EA52FA8931FD9AA55B315A39DC62
```

# Пример работы
![Alt text](work.png "work example")

